誠邀各路物理巴打入

是咁的，小弟第時想讀physics，咁就想襯現家考完DSE自學下啲physics同數先，但就冇從入手，所以想問下全能嘅連登仔應該邊度學起，同埋有冇咩書or website好推介？

暫時只係諗到應該學多啲Newtonian mechanics先，之後再學Lagrangian mechanics，但之後應該學咩？同埋有冇話學到咩程度先好掂classical EM同thermodynamics?

仲有數學方面要學到咩程度？之前手一黏便緊巴打推介咗calculus要睇倚天屠龍劍，咁仲有冇其他數要學下，例如matrix同trigonometry，有冇咩好書推介？

最後想問下各位覺得UST嗰IRE好啲定CU個physics enrichment好啲？

唔該哂咁多位

pish

發功召喚物理學（揸兜）巴打

數學最緊要睇analysis
如果唔係同無讀過無分別

Real and complex analysis
Walter Rudin

買本藍貓睇下qm先

小弟對數嘅認識較少，想問analysis係咪即係d/in嗰啲嘢？仲有冇包啲咩其他嘢？

本書就咁叫藍貓 ，啱唔啱初學者睇 ，得DSE數底，仲要連Lagrangian都唔識

既然有心水，點解唔睇咗個幾本自己識嘅先

已經睇緊，但想有個清晰啲嘅pathway，同埋好多physics書一睇就根本就連個符號都睇唔明 ，想問下大家有乜好書推介走少啲冤枉路

讀phys唔一路讀上去 不如讀mech

會讀上去呀

唔係phys major
建議自學左multivariable calculus先 相對簡單
Stewart 果本應該夠用
Partial differential, vector space, parametric equation, ODE, line integral surface integral 等等幾個main topics有個底既話 對phy好有幫助
基本上foundation既knowledge都係將中學既equation 轉做calculus form

唔該哂 ，想問下本書叫咩名

Stewart

James Stewart Calculus?

施主 回頭是岸

你唔好咁掃慶啦你

佢好似有好多series for different level
要搵翻本multivariate calculus
應該就係呢本

Maths is language of physics

physics major同路人

invalid format開唔到，返去用電腦試下先

唔該哂巴打

calculus > linear algebra > multivariable calculus + ODE > Newtonian mechanics
咁樣應該睇得最順
不過呢度你睇得晒頭兩年都唔使讀書咁滯

唔該哂 ，一陣去圖書館借本multivariable calculus返嚟J下先

IRE>>phys enrichment

可唔可以講下點解

首先學linear algebra同multivariable calculus,然後就可以學qm,建議睇Shankar個本，如果跟唔到就睇Griffiths
Lagrangian/Hamiltonian mechanics可以係學左少少qm之後先學

唔該哂巴打 ，linear algebra有咩好書推介？

揀邊個programme 我寧願你睇學校先
讀書固然重要 但有時入左間校風唔啱你既 個四年你會過得唔夠開心
利申hku 但有時鍾意cu 啲文化多啲

CU個課程好冇彈性
research opportunity都少d
同埋理論物理黎論應該科大多d野玩

其實最有用係linear algebra
QM嘅基礎都係base on佢
反而multivariable calculus就算唔明都可以操多兩操識做條數
linear algebra值得投放多啲時間明咗佢
而且其他地方例如Comp Sci都會用到 好實用

個個都話UST好chur, IRE班友仲要好似個個都係咩physics Olympics金牌咁 ，我驚比班勁人排到我跳樓都似 ，但UST又真係前路好啲喎

除非你好肯定靜係讀書靜係做呢行
唔係既話靜係睇programme 會好易後悔
識人後悔揀錯學校

間間大學都chur架啦,人地冇掛係口邊啫
ire係多痴線佬，但同班痴線佬一齊讀書應該對你都有好處 同埋d勁人好多都好friendly

Linear algebra本身都易入門
是但google搵d lecture notes睇都ok

班友其實正常人類 唔夠啲不眠不休嘅痴線mainland咁癲
利申 識唔少IRE人

但智力上癲過班mainland多多聲

唔該哂巴打 ，我應該都冇咁聰明玩理論物理 ，想讀天文多啲

就聽你講

好肯定讀上去，但係咪做呢行就唔知了

天文系

睇埋三大校風邊間啱自己先
大學唔係靜係讀書咁簡單

我毒撚嚟，一定唔會上莊or住hall嗰啲，所以都冇乜所謂

毒撚最啱讀中大

天文既話 ire同phys enrichment都唔啱你 好似係

科大做天文好似得George Smoot
諾貝爾得主 應該都好難跟到佢
中大好似多d 唔太清楚

毒撚同住hall冇沖突
夜晚肚餓可以搵個住hall既fd一齊食宵夜
又可以一齊溫書溫到好夜
住hall唔一定好似班撚屌咁日日打機打牌屌閪

點解？

我都知香港冇天文

巴打你IRE?

邊個負皮我？

發夢夢見有人抛西瓜召喚我

哇係大師

我下次都係儲晒所有稿先開po 諗緊補完個po佢好定直接開新po 後者好似好啲

補完個post佢，我同你推上去熱門

我既意思係個個po repost過 連續返晒啲content佢 咁好唔好

爛尾

嘿嘿 唔好讚我 我會怕羞

你去返個個post講聲
好多人搵緊你

其實我諗緊寫晒個post要貼既野之後先重開個post 之前個post好碎片化
如果我重開左 會返舊po貼一貼link

係港大讀緊

傳統天文定cosmology?

IRE la

中大有個sunmer program 專搞overseas research
Astrohysics 一定有得做

而且中大有prof 有跟ligo做開研究 有興趣絕對可以跟埋一齊 做得好既 有機會去mit caltech ligo
想讀Astrophyscis, ligo應該會係好途徑
利申: 非phys系 聽朋友講

cu enrichment phy > ust ire
phy揀cu是常識吧

快啦

港大physics會好過另外兩間咩？ 仲要cut埋天文major

香港唔係呢兩樣都冇㗎咩

大個咗想做科學家？

港大天文應該係三大最好 特別observation
科大近年有意搞大cosmology 同particle theory
仲開左astrophy & cosmology minor應該會比較多機會
中大理論方面一向出名 但天文個面唔知
反對想知科大同中大依加差幾遠

咁應該三大都有overseas research，之前info-day聽過Ligo嗰個professor嘅talk，佢係咪華僑嚟？佢勁多中文term唔識要問佢個PhD student，然後唔記得邊個位佢個student突然腦閉塞，問返佢一樣嘢嘅中文名，佢答話中文你問返我轉頭？笑到我

點解

係

ust 有得minor astro
phys major 輕鬆minor
cu physics就有astro option
都係大同小異
ug astro比你讀又明到幾多
ire 啦 多d research 機會 搵老細都易啲

利申科大打手
識ire 啲人

個人想讀astrophysics，都有聽過科大想大搞cosmology。咁所以科大天文遲啲會好過港大？

建議唔好讀，疊埋心水讀engine
搵食緊要過興趣

話要好過港大又講得太遠
我只係咁諗 既然佢想搞大 即係要人啦
咁可能會多d機會r research做或讀mphil
Btw 你係勁ge去邊都大把機會

engine不了，香港engine比狗做 ，又冇興趣
寧願乞一陣食讀完master移民過外國，我信我係有心機讀就一定唔會搵唔到食

利申:中大，科大Prof都識唔少

中大undergrad course嘅設計會好d，教得好d
(教得好: mc^2 , 許伯伯，學是學非，黎ligo)
中大多local教授，氣氛好似好d

科大搞開PhO，所以(之前)多勁人入，有獎學金吸引
不過，勁嗰d都係自己讀
(教得好: 陳天文，Pak Wo)

其實undergrad就邊間分別唔大，research方面都係，你勁，自然多

我自己鐘意中大環境多d
Library (中大phy書好似多d)
Lecture hall

如果你勁，就入科大，多d勁人同你切初
否則，中大啱你多d

近年，我知中大物理收生差左，我估科大都差唔多，
PhO勁人好多去外國讀書(Cambridge,MIT,Princeton...)

英文好 上YouTube 揾相關片睇

黎冠峰教授 佢喺荷蘭大 讀Cambridge physics
CU 都有幾多會搞天文嘅prof 例如朱明中

ust仲有 dual program 吸資優生 唔駛考DSE 早一年就入得

中大UG + UST IPhO

個人prefer中大多d,chur就一樣咁chur,但個學習氣氛中大比科大好，dept d 學生都算團結，讀唔讀得到都總有班人carry你

科大就無呢d氣氛

同埋呢個世代讀physics, programming似乎已經係必備技能，推薦學 c++/python/java

暑假，你可以

一，睇多少少科普書，增加對唔同field認識
二，學定多少少數學（year 1 calculus , multivariable calculus)
三，識多d志同道合嘅朋友

想行string theory 但全港做string theory 既好似唔夠十個人
門檻又高

我諗唔好係香港揀做string(香港有Prof研究string?)
PhD出黎都未必有工比你做

我個人應該唔算係勁嗰堆 ，衰細個冇比心機讀書，現家勁後悔 ，咁係咪應該入中大將勤補拙

不嬲都有睇開 ，但係片通常散收收，又唔夠深入，係易明啲咁解。不過Khan academy超高汁

港大有一個 但講明唔收pg
科大都有一個 唔知收唔收pg
做想physicist

點解唔做loop

我都覺得自己係中大會讀得開心啲，個個都話中大學習氣氛好啲，啲Prof又好人，不過又堅係科大多啲research機會，始終自問自己唔係最聰明嗰批人，所以都好爭札

黎港大做我師弟啦 越仆街既環境先越能夠自強

同埋啲人話中大課程冇彈性，冇得好似科大咁讀定下年啲嘢是咪堅？

btw準備學Python

認同programming
自己寫個simulator出黎睇住啲粒子做n body
又可以自己改變啲物理再observe返個宏觀表現

科普知識就自問都好好 ，成日J唔同YouTube channel

數就準備學

識得一個PhO全港第九，入硬Cambridge但完全唔熟嘅計唔計？

如果你係窮撚無好勁既電腦 我推薦學埋C/C++ 重點係要無所不用其極咁optimize個speed
Sim個時多一千粒particle就係多一千粒particle 係爽好多

Loop都有興趣
想做微觀理論

上黎傾都得啦
反正我身邊都無phy撚

同埋物理真係好廣泛，到最後做research嘅人唔算多 但轉去engine/finance/CS d數都好容易pick up

玩particle simulation之後拎去unity/opengl 都用得返

GTX970未驚過

想比班神人鞭策下
身邊太多頹友
雖然會嚴重打擊自信

咁都要學少少C gpgpu行個啲kernel係用C like language

gpgpu /cuda/opencl 算係C定係C++

講起 我以前係舊登試過開po 係整左個particle simulator 叫人試下望住啲宏觀表現估下啲particle既interaction係點
不過當然地因爲太毒無人理

Shader language係C like黎 無object唔係C++啦

放上github, 記得寫doc

不了 而家大把現成engine做sim 無謂獻醜

科大中大大把cosmologist

Cosmology≠天文

有諗過撈唔掂嘅話可以靠啲數同埋Python轉過去玩ai

毒撚比其他毒撚deaf

我淨係識戴自海

係astrophysics同theoretical physics攞膠水痴埋就係cosmology

睇黎十個都比多左

睇下樓主想唔想識我d學生
今年，一個UC Berkeley 一個Oxford physics offer

你啲學生好勁 ，想識啲大神 ，你同佢地補習？

我好鍾意佢

留名

總之夠分ire 唔夠enrichment囉

之前，教佢地PhO
有興趣，留tg
遲下會搞嗰PhO學生Party

YouTube MIT 好多世界級physics lecture
睇下先
唔悶可以繼續

UST IRE通常比高中全級第一考DSE好好個啲人才去讀 唔好講努唔努力 天資唔夠真係死左一半先

就係驚自己天資唔夠入去死咗都似

唔好曬時間

唔關事
讀course同拉grade唔會話同non ire分開

咩都唔錯睇呢本先啦

如果你真係入到ire證明你或多或少都有天份
雖然phy真係好多天才

David C. Lay本Linear Algebra and Its Applications, Global Edition
大學first course in linear algebra應該教到本書chapter 6咁上下

咁大諗頭入ire
全jupas收分最高wo
當你真係入到
你唔好以為ust 同cu一樣chur
Ust physics特別係ire
Chur 撚到on9
功課多唔在講
難撚到ire人都要搵source
Ire 人因為要追cred
一個sem 正常maximum 18cred
我18cred都已經頂唔順
佢地係可以23cred 聽人講有人好似26cred
上堂永遠冇見過班人
但係考試都可以勁撚高分
聽講Gpa keep唔到3.x又會俾人彈返落普通physics
講真唔係痴線佬唔好入ire
你入physics都要諗諗
識好多year1入到黎話想揀physics major
好似好有趣
屌你但係year 1 course 都難起佢地
仲要成個department 得1成人可以正常溝通
個個都奇奇怪怪咁
唔好諗住好易識到朋友
利申：識好多ire frd

當你真係咁有決心
自學就唔好諗cm em qm thermo 啦
學好linear algebra 同multivariate calculus 先啦
你要做痴線佬自學都等開學先啦

拉grade唔會
但course會
ire讀好多research course
仲見過ire 走去讀6字頭course pg course

肯定想做研究/讀落下就ust，想開心讀四年再算就CU

自問唔係痴線佬但想做痴線佬 ，咁我都係睇下到時幾多分算，現家自學下multivariable calculus同linear algebra同CM算

我意思係例如modern physics, classical mechanics個d點都係同non IRE一齊讀一齊拉grade

IRE正常咁讀係唔使追cred 尤其好多都tran哂year 1個d course，已經讀少幾cred
通常讀到23或以上都係因為班撚屌走去讀埋數或者comp

好似我咁自學啦 之後做野穩定左再second degree/Master

考完M2
莫講ire
6901都未必有

啱啱好夠6901

ust sci再trans ire

中大朱明中

M2都搞唔撚掂就唔好讀phy喇，會死人架

Come